女魔頭 Angela Ahrendts 今日正式離開蘋果

在今年 2 月的監管文件中，蘋果宣佈零售主管 Angela Ahrendts 將於美國時間 4 月 15 日，也就是今天離開蘋果。蘋果新任零售主管是 Deirdre O’Brien，O’Brien 之前的職位是人員副總裁，新職位是零售和人員高級副總裁。除了管理人員，O’Brien 還將負責蘋果零售業務。

在上週末，蘋果已經將 Angela Ahrendts 的名字從高管頁面移除，為她的離開做好準備。根據蘋果，Angela Ahrendts 因為個人和專業追求而離開蘋果，目前還不清楚 Angela Ahrendts 離開蘋果之後的計劃。蘋果也沒有深度解釋 Angela Ahrendts 為什麼會離開，但有分析人士推測，Angela Ahrendts 的離開與 iPhone 在中國銷量下滑有關係。

Angela Ahrendts 2014 年加入蘋果，一直擔任蘋果零售主管。在 Angela Ahrendts 的領導下，蘋果將原來的天才吧設計為 Genius Grove，減少第三方配件銷售，並將零售店升級為社區中心，推出了 Today at Apple 等活動。

加入蘋果之前，Angela Ahrendts 是巴寶莉的 CEO。Angela Ahrendts 加入蘋果時，蘋果想要將數碼產品當成奢侈品賣，比如 2015 年發佈的 14K 金 Apple Watch Edition。那麼問題來了，Angela Ahrendts 離開之後，未來的蘋果產品價格會降下來嗎？

Source:

我覺得個價唔會降，但應該維持一段時間

係覺得佢Today at Apple同Apple Store的look比較更無科技嗰種冷冰感warm d搞得好

其他就

平心而論佢retail store嗰part係做到親民感嘅
不過啲產品價錢就一啲都唔親民

上次出新iPhone嗰陣，個個連登仔都話一萬蚊唔係乜野錢，而家就個個都想呢個女人消失

個價賣到咁高連大陸人傻錢多都唔埋單

唔知幾時開始啲風吹到啲嘢賣咁貴完全係呢個女人主意

閪女人

其實係蘋果想將iPhone當奢侈品賣先請佢返嚟，而唔係請左佢返嚟，佢自己想將iPhone當奢侈品賣。根本on9嗰個係Tim Cook。

等睇迷添黨屌9你

點解淨係屌添

LGBT

嗰批唔係自用的人黎

Angela Ahrendts 加入蘋果時，蘋果想要將數碼產品當成奢侈品賣

炒佢有撚用咩
gay cook先係根源

Tim fans: Craig bb 同Phil 老先係原罪

Tim fans: iPhone賣得差係因為Jony設計柒、Craig啲軟件多bug、Phil啲市場策略唔得、西女人手機當手袋咁賣、以前Steve做得太好，總之就咩都唔關Tim事！

搞到科技公司無科技感
點會係好處

Apple 無咗innovator嘅形象
反而變撚咗兒童興趣班/托管中心
富婆shopping就掉低個細路同工人姐姐去上堂

閪女人真係on99

價錢唔親民何來有親民感
天材淨係識同細路上興趣
問多幾句Mac嘅問題就唔識答
以前天材無咁垃圾

關我咩事?
蘋果再係咁柒
成間摺埋就岩

分貴同平我覺得係錯

係無科技個科冷冰感 例如白同銀 而家有木紋親切d
乜SJ唔係就係想user-friendly "it just works咩?"
佢入面搞的活動對你可能好on9 但對好多初接觸科技的人係好有用 包括我父母

木紋不嬲都有

不過你講起
以前Apple係強調唔需要學習自然就識用
但現今iOS MacOS X嘅 User friendliness 退步咗唔少
先要搞興趣班